# Kubernetes

## Tutoriels en français sur Kubernetes

- 0.[Sommaire](https://www.youtube.com/watch?v=37VLg7mlHu8&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=1)
- 1.[Introduction](https://www.youtube.com/watch?v=vFfngcRPj9M&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=2)
- 2.[Notions et Définitions](https://www.youtube.com/watch?v=Ew7QigU8JMQ&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=3)
- 3.[Minikube](https://www.youtube.com/watch?v=p3FsrSoFZ-Q&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=6)
- 4.[Cluster : prérequis](https://www.youtube.com/watch?v=wa9YDtiE2vo&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=4)
- 5.[Cluster : installation](https://www.youtube.com/watch?v=3Ebd0hkaHh0&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=5)
- 6.[Autocomplete et alias](https://www.youtube.com/watch?v=jnJfBAdujjE&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=8)
- 7.[CLI: Premier pod](https://www.youtube.com/watch?v=XsGPq1JmDe0&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=9)
- 8.[CLI : Premier service et exposition de ports](https://www.youtube.com/watch?v=Dv5FTEsC4IA&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=10)
- 9.[CLI : Premier scaling](https://www.youtube.com/watch?v=_0-YpgodYig&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=11)
- 10.[Debug et états des ressources](https://www.youtube.com/watch?v=nT5QNMPaKfU&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=12)
- 11.[Export des yamls](https://www.youtube.com/watch?v=iB65iDiFDTQ&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=13)
- 12.[Lister les ressources](https://www.youtube.com/watch?v=75bAnz7z5Rk&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=14)
- 13.[Namespaces et Contextes](https://www.youtube.com/watch?v=KthldM3Y4lg&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=15)
- 14.[Labels et Annotations](https://www.youtube.com/watch?v=JIaY9AXq_zM&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=16)
- 15.[Pods : configuration](https://www.youtube.com/watch?v=Nt81BNQH7w0&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=17)
- 16.[Healthchecks : liveness et readiness](https://www.youtube.com/watch?v=ISW_ctCVvBw&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=19)
- 17.[Ressources : limits et requests](https://www.youtube.com/watch?v=yJsAXCLQIN4&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=18)
- 19.[Volumes : principes, hostpath...](https://www.youtube.com/watch?v=ndkHY8G1i9w&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=20)
- 20.[Volumes : PVC et PV](https://www.youtube.com/watch?v=MjlEUtMuv6U&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=21)
- 21.[Volumes : PVC et nfs](https://www.youtube.com/watch?v=0irbieNY7XY&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=22)
- 22.[Volumes : exemple BDD et multipods](https://www.youtube.com/watch?v=eOWDnTsb8xU&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=23)
- 23.[Replicaset : templates et appariement de pods](https://www.youtube.com/watch?v=uUWig-vDx4I&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=24)
- 24.[Replicaset : hpa et autoscalling](https://www.youtube.com/watch?v=Qvj_ndNLPeE&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=33)
- 25.[Configmaps et secrets](https://www.youtube.com/watch?v=NVFoLucLGIg&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=25)
- 26.[Configmaps : utilisation par volume](https://www.youtube.com/watch?v=lGV09-Fv5es&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=26)
- 27.[Deployment : principe et recreate](https://www.youtube.com/watch?v=51-jyVe-Lus&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=27)
- 28.[Deployment : rolling update et stratégies](https://www.youtube.com/watch?v=m4OYFEx1hPQ&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=28)
- 29.[Deployment : rolling update et rollout](https://www.youtube.com/watch?v=jExC7lRKswk&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=29)
- 30.[Statefulset : principes](https://www.youtube.com/watch?v=Ul80-5FRi_w&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=30)
- 31.[Statefulset et headless](https://www.youtube.com/watch?v=V_pevX2laL0&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=31)
- 32.[Statefulset : exemple cassandra](https://www.youtube.com/watch?v=UBhVhpi_Vuk&list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5&index=32)
